共同社：日英合作 英國向「東亞地區」派遣航母戰鬥群

【共同社2月3日電】日英兩國政府3日以視頻會議方式舉行了外長防長磋商（2+2磋商），將為實現日美推進的“自由開放的印度太平洋”而加強合作。雙方考慮到急速推進擴軍的中國，就深化日英安保合作達成了一致。日本外相茂木敏充就允許對外國組織等使用武器的中國《海警法》強調“絕不能以違反國際法的形式運用”。雙方對該法共同表示強烈關切。

英國外交大臣拉布聯繫到《海警法》，強調了維護基於國際法的海洋秩序和航行自由的重要性。這可能是考慮到《海警法》包括航行限制的內容。英國國防大臣華萊士表示年內將向東亞地區派遣最尖端航母“伊麗莎白女王”號為核心的航母打擊群。

考慮到在南海建設軍事基地、在東海也增強軍力的中國，日英展現了合作應對的姿態。

日本防衛相岸信夫向英方傳達了防衛尖閣諸島（中國稱釣魚島）的堅定決心，強調了同為海洋國家的日英防衛合作的必要性。華萊士關於航母派遣回應稱“將展示英國的能力，進一步加深防衛合作”。

茂木對英國申請加入日本等參加的跨太平洋夥伴關係協定（TPP）表示歡迎。雙方還商定就促進確保新冠疫苗的公平性、應對氣候變化以及建立後新冠時代的新國際秩序而合作。

雙方還確認了為使朝鮮廢除所有大規模殺傷性武器及彈道導彈，國際社會有必要團結一致應對。日英兩國上一次2+2磋商是在2017年12月，此次是第四次。（完）

黎明來到

要光復這香港

英日同盟

支那：又多一隻爛船俾我打柒，黎呀打9我呀dllm

同行兒女

world war 3

又嚟圍支那
真係日夜圍捕支那狗

好

英國空母

英美澳新西蘭海軍係南海行黎行去，中國海軍幾時出動？
好想睇解放軍當人爛船咁打
你知啦，咀炮就聽得多，歷史上從未見過中國海軍威水少少既事績

上個月侵同英國簽咗協議，東亞美軍由英軍指揮，而家加埋英日同盟

為正義

我十三點幾億人游落水用口咬爛你架船都仲得呀nmsl

解放軍 做第一排

茂木對英國申請加入日本等參加的跨太平洋夥伴關係協定（TPP）表示歡迎。雙方還商定就促進確保新冠疫苗的公平性、應對氣候變化以及建立後新冠時代的新國際秩序而合作。

天佑女皇

帶埋張被落水俾你班英軍見識下水中摺被都仲得呀

Second Anglo-Japanese Alliance

當年嘅敵人 今日嘅朋友

日不落帝國萬歲

英國海軍 + 日本空自 VS解褲軍

時代革命

英國海軍 + 日本空自+印度陸軍 VS解褲軍
呢三個組合已經玩撚死中共

唔係淨係send咗幾個F35中隊上HMS QE咩

百幾年前

係Second Entente Powers

日本沖繩美軍基地有f22編隊

數漏左澳洲。

圍中策略
經濟制裁做多啲野啦喂

你老味土共都唔知幾多年冇打過實戰熱戰
上次同印狗拳頭交計唔計

不如整英日自由行啦

最重要既美國呢

想睇咀炮射爆海軍

有日本英國點會冇美國，開波就埋位㗎啦

依家係china joe
係總統先有權出兵

咪on9啦，唔通兩大盟友開打自己去奶共咩

美國駐咗幾多軍係日本，唔通坐視俾中共攻擊

唔好成日ff到人哋完全奶共啦

美國本身有保護日本義務，而日本可以咁做美國一定同意咗

最後兩大文明國

100年後再次英日同盟

北洋艦隊夠唔夠威水

個陣英日同盟係針對俄羅斯

唔係架，中國軍隊坦克碌豬，起飛嚇9台灣好叻架

梗係唔係咁簡單

大石英司 香港獨立戰爭？？？